\section{Doodle-Jump}
\lrec

\subsection{Spielverhalten}

\begin{lstlisting}
// Punktestand
int score = 0;                       
// Highscore
int highScore = 0;                                     
// Framerate: regelt die Geschwindigkeit des Spiels
int framerate = 120;                           
// Anzahl an Plattformen im Spiel
int nPlatforms = 4;       
// Array der Plattformen in Spiel
Platform[] platforms = new Platform[nPlatforms];
// Spielcharakter
Player player;  

void setup() {
	// Fenstergroeße (Breite x Hoehe)
	size(600, 1000); 
	//Erstellt neue Platformen mit entsprechenden Abstaenden
	initPlatforms();
	//Erstellt den Spielcharakter mittig am unteren Fensterrand   
	player = new Player(width/2, height);
	// setzt Framerate
	frameRate(framerate);   
}

void draw() {
	// Schwarzer Hintergrund
	background(0); 
	 // Behandelt die Kollision mit einer Platform
	playerCollides();
	// Bewegt den Spielcharakter  
	updatePlayer();
	// Bewegt alle Plattformen
	updatePlatforms(); 
	// Zeigt Score an
	drawScore(); 
	// Behandelt Berührung des unteren Bildschirmrandes durch den Spielcharakter
	gameOver();
}   

void updatePlayer() {  
	player.jump(); // Bewegt den Spielcharakter horizontal
	player.move(); // Bewegt den Spielcharakter vertikal
	player.drawPlayer(); // Bildet den Spielcharakter ab
}

void updatePlatforms() {                                          
	for (Platform p : platforms) {                                  // Behandelt alle Plattformen
		p.move();                                                     // Bewegt Plattform 
		p.drawPlatform();                                             // Stellt Plattform dar
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=48]
void playerCollides() {                                            
	if (player.vy>0) {                                               // Ueberpruefung ob der Spielcharakter am Fallen ist 
		for (Platform p : platforms) {                                 // Behandelt alle Plattformen
			// Hat Spieler die Höhe für eine Kollision mit betrachteter Plattform ? 
			if (inBetween(player.y+player.radius, p.y, p.rectH)) {      
				// Hat Spieler die X-Position für eine Kollision mit betrachteter Plattform (rechts) ? || // Hat Spieler die X-Position für eine Kollision mit betrachteter Plattform (links) ?
				if (inBetween(player.x+player.radius, p.x, p.rectW) ||    
				inBetween(player.x-player.radius, p.x, p.rectW)) {      
					player.bounce();                                       // Spieler springt von Plattform aus  
					score++;                                                 // Score wird incrementiert
					// Framerate steigert sich bei jedem Sprung (hoehere Schwierigkeit bei groesserem Score)
					frameRate += 1;                
				}
			}
		}
	}
}

void initPlatforms() {
	// Berechnet den Abstand der Plattformen zueinander
	int yOffsetPlatforms = height/(nPlatforms); 
	//Generiert alle Platformen mit entsprechendem Abstand
	for (int i = 0; i<nPlatforms; i++) {       
		//Berechnet die Start-Y-Position anhand des Abstands und der Plattformen
		int yOffset = yOffsetPlatforms*(i+1);
		//Erstellt neue Plattform an entsprechender yPosition
		platforms[i] = new Platform(yOffset);  
	}
}

void gameOver() {                                                // Behandelt wenn ein Spielercharakter den unteren Bildschirmrand beruehrt
	// Ueberprueft ob der Spieler den unteren Spielrand beruehrt
	if (player.y>=height) {    
		// Falls Punktestand > Highscore wird neuer Highscore gesetzt            
		highScore = max(score, highScore);
		// Punktestand wird zurueckgesetzt                            
		score = 0; 
		// Framerate wird zurueck gesetzt
		frameRate = 120;       
	}
}

void drawScore() {                                                 // Zeigt Punktestand an  
	fill(#00ff00);
	textSize(20);                                                    // Textgroesse
	text("Score: "+score, 10, 20);                                   // Setzt Scoretext
	text("High-Score:"+max(score, highScore), 10, 40);               // Setzt Highscoretext
}

boolean inBetween(float val, float min, float limit) {             // Prueft ob val zwischen min und limit liegt 
	return min <= val && val<=(min+limit);
}
\end{lstlisting}
	
\subsection{Plattformen}
Die Klasse \code{Plattform} stellt Methoden für das Verhalten der Plattformen bereit. Dazu gehören das nach-unten-sinken, und das Neuspawnen nach Verlassen des Fensters.
\begin{lstlisting}
class Platform {
	int x;                                            // X Koordinate
	int y;                                            // Y Koordinate
	int vy = 2;                                       // Platform Geschwindigkeit
	
	int rectW = 100;                                  // Breite der Platform
	int rectH = 10;                                   // Hoehe der Platform
	int margin = 20;                                  //Abstand zum Bildschirmrand
	
	Platform(int yval) {
		x = int(random(margin, width-margin-rectW));    // Generiert zufaellige X-Position für die neue Plattform im erlaubten Bereich
		y = yval;                                       // setzt Hoehe der Plattform auf uebergebenen Wert
	}
	
	void move() {                                     //Bewegt Plattform
		y += vy;                                        //Auf Hoehe wird Geschwindigkeit addiert
		if (y>height) {                                 //Erreicht Plattform den unteren Fensterrand? 
			resetPosition();                              //Plattform wird auf Anfang zurückgesetzt
		}
	}
	
	void resetPosition() {                            //Plattform wird auf Anfang zurückgesetzt
		x = int(random(margin, width-margin-rectW));    // Generiert zufaellige X-Position für die Plattform im erlaubten Bereich
		y = 0;                                          // Plattform wird auf oberen Fensterrand gesetzt
	}
	
	void drawPlatform() {                             //Zeichnet Plattform
		fill(#00ff00);                                  //Plattform Farbe
		rect(x, y, rectW, rectH);                       // Ein Rechteck repraesentiert die Plattform
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Spielcharakter}
In der Klasse \code{Player} beschreiben wir das Verhalten des Spielcharakters: Abspringen von Plattformen, schließliches Einsetzen der Schwerkraft und sein Aussehen.
\begin{lstlisting}[firstnumber=1]
class Player {
	
	float x;                                 // X Koordinate
	float y;                                 // Y Koordinate
	float vy = 0;                            // Spieler Fallgeschwindigkeit
	float vx = 4;                            // Spieler horizontale Geschwindigkeit   
	float g = 0.2;                           //"Gravitation"
	float v = -10;                           // Initiale Geschwindigkeit nach Abprallen (negativ heißt nach oben(y))
	int radius = 10;                         // Spieler Größe
	
	Player(int x, int y) {                   // Konstruktor für neuen Spieler
		this.x = x;                            // setzt X Position
		this.y = y;                            // setzt Y Position
	}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=13]
	void move() {                            // Bestimmt aktuelle Position des Spielers
		if (keyPressed) {                      // Ist eine Taste gedrückt
			if (keyCode==LEFT) {                 // Ist die gedrückte Taste die linke Pfeiltaste?
				x-= vx;                            // X-Position wird nach links verschoben
			} else if (keyCode==RIGHT) {         // Ist die gedrückte Taste die rechte Pfeiltaste?
				x+= vx;                            // X-Position wird nach rechts verschoben
			}
		}
		x = x \% width;                         // Rechter Ueberlauf des Spielfeld 
		if (x<=0) {                            // Erreicht der Spielcharakter den linken Spielrand (oder ist darunter) ?
			x=width;                             // Spielcharakter wird auf rechten Rand gesetzt
		}
	}
	
	void jump() {                           // Berechnet Spungposition des Spielcharakters 
		vy += g;                              // "Gravitation" beschleunigt die nach unten
		y += vy;                              // Neue Y-Position ergibt sich durch Addieren der Geschwindigkeit
		if (y>height-radius) {                // Ueberpruefe, ob Spielcharakter unter den unteren Spielrand kommt
			bounce();                           // Neuer Sprung wird initialisiert
		}
	}
	
	void bounce() {                        // Neuer Sprung wird initialisiert
		vy = v;                              //  Geschwindigkeit des Spielcharakters wird auf den Initialisierungswert gesetzt
	}
	
	void drawPlayer() {                     // Stellt den Spielcharakter dar
		fill(#00ff00);                        // Spielcharakter Farbe
		ellipse(x, y, radius*2, radius*2);    // Spielcharakterkoerper
	}
}
\end{lstlisting}
